RTHK：警方建議遊行延期或改路線 籲大眾慎重考慮參與

金鐘有示威者衝擊立法會，警察公共關係科高級警司江永祥表示，強烈譴責有關示威者的暴力行為，對所有違法行為作出嚴肅追究。他說，基於安全理由，立法會不適宜作遊行終點。

他表示，示威者以雜物霸佔、偷鐵支和磚塊等行為，並衝擊立法會，對警方構成危險，又對社會造成極壞影響，而今早有13名警員被不知名物體濺中亦受傷送院。

被問及上午有警員撤退夏慤道一帶，江永祥說，警方現場作出的所有部署，都有考慮當時氣氛和風險評估，就立法會的暴力行為予以最嚴厲譴責，而調配警員因應示威者用的策略。

中區警區總督察古兆輝說，現埸有暴力示威者，對於下午舉行的遊行活動會作出相關配合，警方向主辦單位作出建議，包括遊行延期舉行或更改遊行路線等，呼籲大眾要慎重考慮參與活動，安全最重要。

緊急！！！
請立即前往維園參與7.1大遊行！！！